# オリエンテーション

## 当勉強会の目的
当勉強会は以下のような方が集まっております。
- Linuxのことを勉強したい人。
- インフラ全般について勉強したい方。
- インフラエンジニアとしてのキャリアを積みたい方。

## ルール
- 用意するもの
  - 【必須】自前のPC  
    - 貸出PCで勉強することも可能ですか、自宅でも同じ環境で学習できる方が望ましいです。
    - 貸出PCを使用したい、PCを新調しようと方は講師の方に相談することも可能です。
  - 【任意】技術書
    - インフラに関する資料は運営側でも用意しますが、理解を深めたい方は別途技術書を購入することをおすすめします。
    - また、インターネットを活用することも推奨します。  
   
  - 半講義スタイル
    - 当勉強会では、基本的に自習です。  
      必要がある場合に、質問を受け付けたり、講師による講義を行います。
    - トイレや休憩（飲食可）はご自由に行ってください。ご自分のパフォーマンスが発揮できるように。
  
  - 難易度の応じたゴール
    - 各科目で、ゴール（目標、完成形）を複数用意しております。
    - 全員が全部のゴールを達成しなければならないという決まりもありません。
      各自の理解力、取れる学習時間に差があるため、自分の無理のない範囲で理解を進めてください。
  
  - 分報によるコミュニケーション
    - Slackで一人ひとりの分報チャンネルを作ります。
      そのチャンネルでは、”どんなことに取り組んでいるか”、”どんなことを思っているか”を自由に発言してください。報連相の練習場を考えておりますが、ツイッターみたいなつぶやきでも構いません。
    - 分報チャンネルは、講師・受講者全員が見れる状態ですので、ある程度のマナーを守って使ってください。
      また、他人の分報チャンネル上でレスを返すことも推奨しています。コミュニケーションツールの一つとしてご活用ください。
    - 別途Markdownを使って見やすくしてください。
      例：エラーコードやコマンドはインラインメッセージで表示するなど。  
      [メッセージの書式設定|Slack](https://slack.com/intl/ja-jp/help/articles/202288908)

  - 必要最低限
    - 欠席、遅刻（30分以上）、早退はSlack上でお願いします。
    - 分報は30分に1回以上の発言をお願いします。
    - セキュリティ的にアウトな行為はお控えください。やばいと思ったらご相談ください。  
      （ヤバそうなサイトは見ない、ファイル交換ソフトを使わないなど。）
    - 当勉強会は、業務の延長線上にあります。  
      **コンプライアンス・マナーを守って楽しくやっていきましょう！**
